<Database>
    <GameDBStringTable ID="LOC_ET_DIAGNOSES">
        
        <LanguageCode>et</LanguageCode>
        <LanguageNameLocalized>Eesti</LanguageNameLocalized>
    
        <Contributors>
          <Name>Ants Põder</Name>
        </Contributors>
        
        <LocalizedStrings>

            <!-- ============================ -->
            <!-- Diagnoses - Emergency -->
            <!-- ============================ -->
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PTI</LocID>                         <Text>Nookpaeluss</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PTI_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Nookpaelussid (T. solium) on parasiitsed lamedad ussid, kes elavad inimeste seedesüsteemis. Sead on vaheperemeesteks, kui nad tarbivad toitu või vett, mis on saastunud inimeste väljaheidetega. Toore sealiha söömine põhjustab nakkust.</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_BTI</LocID>                         <Text>Nudipaeluss</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_BTI_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Nudipaelussid (T. saginata) on parasiitsed lamedad ussid, kes elavad inimeste seedesüsteemis. Veised on vaheperemeesteks, kui nad tarbivad toitu või vett, mis on saastunud inimeste väljaheidetega. Toore veiseliha söömine põhjustab nakkust..</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CKX</LocID>                         <Text>Tuulerõuged</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CKX_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Tuulerõuged (Varicella) on väga nakkav haigus, mille on põhjustanud Varicella Zosteri viirus. Haiguse tagajärjel ilmneb iseloomulik nahalööve, millest moodustuvad väikesed sügelevad villid, mis lõpuks kärbuvad.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HRZ</LocID>                         <Text>Vöötohatis</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HRZ_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Vöötohatis on nakkus, mille põhjustab tuulerõugete viiruse taasaktiveerumine. Haiguse tagajärjel ilmneb punane nahalööve, mis moodustab väikeseid ville laia triibuna ümber keha. Vöötohatis võib olla äärmiselt valus.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ONM</LocID>                         <Text>Küüneseen</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ONM_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Küüneseen, mida nimetatakse ka onühhomükoosiks või Tinea Unguiumiks, on seeninfektsioon, mis mõjutab sõrme- või varbaküüsi.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ATF</LocID>                         <Text>Jalaseen</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ATF_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Jalaseen, mida nimetatakse ka Tinea pediseks, on seente põhjustatud jalgade väga nakkav nahainfektsioon.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_IDA</LocID>                         <Text>Rauavaegusaneemia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_IDA_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Aneemiat defineeritakse kui vere vähenenud võimet hapnikku edasi kanda. Selle põhjuseks võib olla vere punaliblede või hemoglobiini langus. Rauavaegusaneemia on aneemia kõige levinum vorm.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_LIN</LocID>                         <Text>Laktoositalumatus</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_LIN_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Laktoositalumatus on võimetus seedida piimatoodetes leiduvat suhkrut laktoosi. Lagundamata laktoos võib põhjustada puhitust, kõhulahtisust, gaasi- või kõhuvalu.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CLD</LocID>                         <Text>Külmetus</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CLD_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Külmetus on viirusnakkus, mis mõjutab enim ülemisi hingamisteid, tavaliselt nina.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ASN</LocID>                         <Text>Sinusiit</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ASN_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Sinusiit viitab ühe või mitme siinuse põletikule. Sinusiit põhjustab turset ja võib takistada lima või mäda äravoolu siinusõõnest.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_APH</LocID>                         <Text>Farüngiit</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_APH_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Farüngiit viitab kurgupõletikule ja selle põhjustajaks võivad olla bakterid või viirus.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ANG</LocID>                         <Text>Bakteriaalne tonsilliit</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ANG_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Bakteriaalne tonsilliit on kurgumandlite nakkus. Kõige tavalisem bakteriaalne tonsilliit on põhjustatud Streptococcus pyogenes'ist ja seda nimetatakse STREP kurguks.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ANV</LocID>                         <Text>Viiruslik tonsilliit</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ANV_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Viiruslik tonsilliit on kurgumandlite nakkus, mida võivad põhjustada mitmed viiruse tekitajad.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_LAR</LocID>                         <Text>Larüngiit</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_LAR_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Larüngiit viitab häälepaelte põletikule. Seda võivad põhjustada bakterid või viirus, aga ka liigne häälekasutus.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_INF</LocID>                         <Text>Gripp</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_INF_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Gripp on tavaline nakkushaigus, mida põhjustab gripiviiruste perekond.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_BRN</LocID>                         <Text>Bronhiit</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_BRN_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Bronhiit on alumiste hingamisteede põletik, mis asub bronhides ja mida tavaliselt põhjustab viirus.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HFV</LocID>                         <Text>Heinapalavik</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HFV_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Heinapalavik, meditsiiniliselt tuntud kui allergiline riniit, on põletik, mille põhjustab allergiline reaktsioon õhus oleva allergeeni, näiteks õietolmu suhtes. </Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ACD</LocID>                         <Text>Kontaktdermatiit</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ACD_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Kontaktdermatiit on lokaalne lööve või nahaärritus, mis on põhjustatud kokkupuutest allergeeni või ärritajaga.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_GEW</LocID>                         <Text>Golfimängija küünarnukk</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_GEW_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Golfimängija küünarnukki, mida nimetatakse ka mediaalseks epikondüliidiks, iseloomustab valu kiirgamine küünarnuki seestpoolt randmesse. Seisundi põhjustab korduv liikumine ja seega selle liikumisega seotud lihaste ja kõõluste ärritus.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SCS</LocID>                         <Text>Skolioos</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SCS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Skolioos on lülisamba külgmine kumerus, tavaliselt C- või S-kujuline. Skolioos on tavaliselt valutu.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_RYS</LocID>                         <Text>Raynaud sündroom</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_RYS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Raynaud sündroom põhjustab käte, sõrmede ja varvaste tuimust ja külmetust vastusena külma välisõhu temperatuurile.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CFS</LocID>                         <Text>Kroonilise väsimuse sündroom</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CFS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Kroonilise väsimuse sündroom on väga keeruline haigus, mis viitab äärmise väsimuse seisundile, mida ei saa seletada ühegi kaasneva meditsiinilise seisundiga.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_INS</LocID>                         <Text>Unetus</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_INS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Unetus on määratletud kui halva une subjektiivne kogemus. Selle põhjuseks võib olla võimetus uinuda, magada pidevalt kogu öö või ärgata liiga vara.</Text>  </GameDBLocalizedString>

            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_ACT</LocID>                         <Text>Käe kontusioon</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_ACT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Käe kontusioon tähendab pehmete kudede põrutust ilma luumurdudeta või naha või lihaste olulise kahjustuseta.</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_HCT</LocID>                         <Text>Labakäe kontusioon</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_HCT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Labakäe kontusioon tähendab pehmete kudede põrutust ilma luumurdudeta või naha või lihaste olulise kahjustuseta.</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_FCT</LocID>                         <Text>Jala kontusioon</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_FCT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Jala kontusioon tähendab pehmete kudede põrutust ilma luumurdudeta või naha või lihaste olulise kahjustuseta.</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_ACN</LocID>                         <Text>Pahkluu kontusioon</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_ACN_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Pahkluu kontusioon tähendab pehmete kudede põrutust ilma luumurdudeta või naha või lihaste olulise kahjustuseta.</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_LCT</LocID>                         <Text>Jalalaba kontusioon</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_LCT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Jalalaba kontusioon tähendab pehmete kudede põrutust ilma luumurdudeta või naha või lihaste olulise kahjustuseta.</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_CCT</LocID>                         <Text>Rinnaku kontusioon</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_CCT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Rinnaku kontusioon tähendab pehmete kudede põrutust ilma luumurdudeta või naha või lihaste olulise kahjustuseta.</Text>   </GameDBLocalizedString>

            <!-- ============================ -->
            <!-- Diagnoses - General surgery department-->
            <!-- ============================ -->
            
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HEPA</LocID>                        <Text>A-hepatiit</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HEPA_DESCRIPTION</LocID>            <Text>Hepatiit viitab maksainfektsioonile. A-hepatiidi viirus levib väljaheidete kaudu ja esineb tavaliselt halva sanitaar- või hügieeniga piirkondades.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HEPB</LocID>                        <Text>B-hepatiit</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HEPB_DESCRIPTION</LocID>            <Text>Hepatiit viitab maksainfektsioonile. B-hepatiidi viirus levib vere kaudu, sugulisel teel või emalt lapsele.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_EPI</LocID>                         <Text>Eksokriinne pankrease puudulikkus</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_EPI_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Pankrease puudulikkus on põhjustatud näärme kahjustuse või infektsiooni tõttu. Haigus mõjutab toitainete normaalset imendumist peensooles, seega on see seotud ka vitamiinide ja mineraalide puudusega.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_THD</LocID>                         <Text>Hashimoto türeoidiit</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_THD_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Hashimoto türeoidiit on autoimmuunhaigus, mille korral immuunsüsteem hävitab kilpnääret järk-järgult.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HPT</LocID>                         <Text>Hüpotüreoidism</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HPT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Hüpotüreoidism on haigus, mille korral kilpnääre funktsioneerib ebapiisavalt, tootes seega kilpnäärmehormooni liiga vähe.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HRT</LocID>                         <Text>Grave'i tõbi</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HRT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Grave'i tõbi on endokriinne haigus, mille korral kilpnääre toodab liigset kilpnäärmehormooni.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_OES</LocID>                         <Text>Ösofagiit</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_OES_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Söögitorupõletik on söögitoru limaskesta põletik. Ravimata jätmisel põhjustab see neelamisraskusi ja muutub väga ebamugavaks ning võib põhjustada muid lähimate struktuuride haigusi. Ravi on kombineeritud koos dieedi muutmisega. </Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_OEV</LocID>                         <Text>Söögitoru veenilaiendid</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_OEV_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Söögitoru veenilaiendid on söögitoru ebanormaalselt laienenud veenid. Need on tavaliselt põhjustatud portaalhüpertensioonist.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HBP</LocID>                         <Text>H. pylori nakkus</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HBP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Helicobacter pylori on spiraalse kujuga bakterid, mis esinevad inimese seedeaparaadis. Sellel on kalduvus mao limaskesta nakatada ja see on väga nakkav.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_GAU</LocID>                         <Text>Peptiline maohaavand</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_GAU_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Peptiline maohaavand on mao limaskesta kahjustus. Kõige sagedamini on see põhjustatud bakteritest või valuvaigistite liigsest kasutamisest</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_GAS</LocID>                         <Text>Gastriit</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_GAS_DESCRIPTION</LocID>           	<Text>Gastriit on mao limaskesta põletik või erosioon. Selle põhjuseks on halb toitumine või liigne alkoholitarbimine või mõnede ravimite liigne kasutamine. Ravi on suhteliselt lühike ja dieedi muutmine parandab ravi efektiivsus.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_DUO</LocID>                         <Text>Duodeniit</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_DUO_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Duodeniit on peensoole esimese osa limaskesta põletik, mis on 12 tolli pikk ja painutatud C-kujuliseks.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_APP</LocID>                         <Text>Apenditsiit</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_APP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Apenditsiit ehk pimesoolepõletik viitab pimesoole limaskesta põletikule, mis on ummistunud ja turses. Rebenenud pimesool on surmav ja seetõttu on pimesoolepõletik kõhuõõneoperatsioonide üks levinumaid põhjuseid.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CRH</LocID>                         <Text>Crohni tõbi</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CRH_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Crohni tõbi on põletikuline soolehaigus, mille täpset põhjust ei ole teada, kuid on ilmne, et seal on geneetilisi, keskkonna- ja autoimmuunseid komponente.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ULC</LocID>                         <Text>Haavandiline jämesoolepõletik</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ULC_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Haavandiline koliit on põletikuline soolehaigus, mis tekitab jämesooles haavandeid. Selle täpne põhjus on teadmata, kuid on ilmne, et seal on geneetilisi, keskkonna- ja autoimmuunseid komponente.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_IBS</LocID>                         <Text>Ärritunud soole sündroom</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_IBS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Ärritatud soole sündroom on krooniline seedetrakti häire, mis nõuab pikaajalist ravi. See pole nakkav. Dieedi muutmine ja mõned ravimid parandavad seisundit.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_FDR</LocID>                         <Text>Bakteriaalne gastroenteriit</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_FDR_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Bakteriaalne gastroenteriit on tavaline seedetrakti haigus, mis enamasti kestab mõni päev. Seda põhjustavad paljud tegurid, mis hõlmavad baktereid, viirusi, joobeseisundit või ravimeid.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_FOI</LocID>                         <Text>Soole fistul</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_FOI_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Fistul on ebanormaalsed ühendused kahe koe vahel, mis tavaliselt ühendab soolestiku erinevaid osi. Need kõrvalekalded võivad ühendada soolestikku naha või sisemiste õõnsustega, luues seega koha infektsioonide, abstsesside jms jaoks..</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PER</LocID>                         <Text>Primaarne peritoniit</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PER_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Primaarne peritoniit on kõhukelme bakteriaalne infektsioon; membraan, mis katab sisemise kõhuseina ja kõhuõõnes olevad elundid. Primaarse peritoniidi korral levivad bakterid tavaliselt vere kaudu. Ravimata jäetud haigus on enamasti surmav. </Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HEF</LocID>                         <Text>Maksa fibroos</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HEF_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Maksafibroos kujutab armistunudmaksakoe kuhjumist, mis tuleneb maksa kahjustusest. See võib olla põletik või mõni muu maksahaigus, mille põhjustajaks on viirused, bakterid, alatoitumus või alkoholi kuritarvitamine jne. Ravimata jätmisel põhjustab see tsirroosi.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CIR</LocID>                         <Text>Tsirroos</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CIR_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Tsirroos kirjeldab seisundit, kus maksal on pikaajaliste kahjustuste tõttu talitlushäire; normaalne maksakude on asendunud armkoega.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CLT</LocID>                         <Text>Sapikivid</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CLT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Sapikivid, mida nimetatakse ka sapikivitõveks, on sapipõies tavaliselt bilirubiinist, sapphapetest ja kaltsiumist koosnevad moodustised. Sapikivid tavaliselt ei põhjusta sümptomeid, kuid sapijuhadesse või mujale takerdumisel võivad need olla äärmiselt valusad. </Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CLS</LocID>                         <Text>Koletsüstiit</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CLS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Koletsüstiit on sapipõie põletikuline haigus, mis on tavaliselt tingitud ühissapijoa ummistumisest sapikiviga. </Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CLA</LocID>                         <Text>Kolangiit</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CLA_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Kolangiit on sapijuha infektsioon, mida tavaliselt põhjustavad kaksteistsõrmiksoolest tõusvad bakterid. See ilmneb tavaliselt siis, kui sapikivid on sapijuha juba osaliselt blokeerinud.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_APT</LocID>                         <Text>Pankreatiit</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_APT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Pankreatiit viitab kõhunäärme põletikule. Tavaliselt põhjustab see sapikivide ummistumist või liigset alkoholi kuritarvitamist.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_COE</LocID>                         <Text>Tsöliaakia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_COE_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Tsöliaakia on autoimmuunhaigus, mille korral immuunsüsteem reageerib nisus, rukis ja odras sisalduvale toidugluteenile. Reaktsioon põhjustab peensooles põletikku ja seega takistab toitainete imendumist.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ANS</LocID>                         <Text>Glomerulonefriit</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ANS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Glomerulonefriit viitab neerude filtreerimisüksuse põletikule. Selle võib põhjustada infektsioon või autoimmuunsus.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TIN</LocID>                         <Text>Interstitsiaalne nefriit</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TIN_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Interstitsiaalne nefriit on neerude interstitsiaalse koe põletik. Selle põhjustajaks võib olla nakkus või ravimite kõrvaltoime.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PNS</LocID>                         <Text>Püelonefriit</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PNS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Püelonefriit on neerupõletik, mille põhjuseks on tavaliselt kuseteede kaudu levivad tõusvad bakterid.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ARF</LocID>                         <Text>Äge neerupuudulikkus</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ARF_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Äge neerupuudulikkus viitab neerufunktsiooni järsule kaotusele, vähendades vere filtreerimise ja uriini tootmise võimalust. Põhjuseid võib olla palju, kuid tavaliselt on need põhjustatud ulatuslikest kudede kahjustustest või neeru verevoolu vähenemisest. </Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CKD</LocID>                         <Text>Krooniline neerupuudulikkus</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CKD_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Krooniline neerupuudulikkus tähendab neerufunktsiooni järkjärgulist kadumist. Kõige tavalisem põhjus on ravimata suhkurtõbi.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_COK</LocID>                         <Text>Neerukivid</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_COK_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Neerukivid, tuntud ka kui urolitiaas, on tavaliselt kaltsiumi eritised. Kuigi kivid väljuvad tavaliselt kuseteede kaudu iseenesest, on see äärmiselt valulik seisund.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_COU</LocID>                         <Text>Kusejuha kivid</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_COU_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Neerudes moodustunud kivid, mis rändavad tavaliselt neeruvaagnasse ja kusejuhadesse. Kui nad takistavad kusejuha või lihtsalt läbivad selle, põhjustavad nad ebameeldivaid sümptomeid.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CIB</LocID>                         <Text>Põiekivid</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CIB_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Kontsentreeritud uriini mineraliseerumise käigus võivad põies tekkida põiekivid või need võivad olla pärit neerudest. Sümptomid tekitavad ainult siis, kui need blokeerivad uriini äravoolu.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ACS</LocID>                         <Text>Kuseteede infektsioon</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ACS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>UTI ehk põiepõletik on põie infektsioon, mille põhjuseks on tavaliselt E. coli (E. coli) - seda tüüpi bakterid, mida tavaliselt leidub seedetraktis. See on naistel sada korda sagedamini esinev haigus kui meestel.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_INC</LocID>                         <Text>Interstitsiaalne tsüstiit</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_INC_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Interstitsiaalset põiepõletikku nimetatakse ka valuliku põie sündroomiks. See on ebamäärane haigus, mis mõjutab rohkem naisi kui mehi.</Text>  </GameDBLocalizedString>

            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_LIP</LocID>                         <Text>Maksa pitsumine</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_LIP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Maksa pitsumine on vigastus, mis tekib siis, kui mõni objekt läbistab naha ja siseneb keha koesse, luues avatud haava ja maksakahjustusi..</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_LIB</LocID>                         <Text>Maksa kontusioon</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_LIB_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Maksa kontusioon on ülakõhu füüsiline trauma, mille põhjuseks on löök, vigastus või füüsiline rünnak.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SRB</LocID>                         <Text>Põrna rebend - ilma avatud haavata</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SRB_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Põrna rebenemise põhjustab löök, vigastus või füüsiline rünnak, ilma avatud haavata</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SRP</LocID>                         <Text>Põrna rebend</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SRP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Läbistav põrna rebend on põhjustatud, kui objekt läbistab ülakõhu nahka, põhjustades avatud haava ja laialdasi põrna kahjustusi.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SCB</LocID>                         <Text>Muljutud põrn</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SCB_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Seda nimetatakse ka põrna kontusiooniks -  põrna hematoom pärast otsest lööki ülakõhus. See on vähem tõsine kui põrna rebend.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_PCB</LocID>                         <Text>Pankrease kontusioon</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_PCB_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Väikese pankrease kontusioon ilma kanalite vigastuseta koos hematoomi olemasoluga. Selle põhjuseks on otsene löök, ilma naha läbistuseta.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_PLB</LocID>                         <Text>Pankrease pitsumine - ilma avatud haavata</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_PLB_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Suur kõhunäärme pitsumine otsese löögi põhjustatud kanali vigastusega, ilma avatud haavata.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_PCP</LocID>                         <Text>Pankrease pitsumine</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_PCP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Kõhunäärme pea massiline vigastus, mis on põhjustatud ülakõhu vigastusest.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_KLP</LocID>                         <Text>Neerude pitsumine</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_KLP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Neeru parenhüümi suur kahjustus koos retroperitoneaalse hematoomi ja seljaosa avatud haava olemasoluga.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_KCB</LocID>                         <Text>Neeru kontusioon</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_KCB_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Neerude verevalumid laieneva subkapsulaarse hematoomiga või ilma.</Text>  </GameDBLocalizedString>

            <!-- ======================================== -->
            <!-- Diagnoses - Internal medicine department -->
            <!-- ======================================== -->
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CLC</LocID>                         <Text>Koolera</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CLC_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Koolera on bakteriaalne haigus, mis levib tavaliselt saastunud veevarude kaudu. Kaasaegne kanalisatsioon ja veetöötlus kõrvaldasid koolera tööstusriikides.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TYF</LocID>                         <Text>Kõhutüüfus</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TYF_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Kõhutüüfus on bakteriaalne haigus ja levib saastunud vee ja toidu kaudu. Samuti on see nakkav. Tööstusriikides on see haruldane.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SLM</LocID>                         <Text>Salmonelloos</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SLM_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Salmonellanakkus on üks tavalisemaid bakteriaalseid nakkusi, mis mõjutavad inimese soolestikku. Inimene nakatub saastunud vee või toidu kaudu. </Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_AMB</LocID>                         <Text>Amöboos</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_AMB_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Amöboos on põhjustatud Entamoeba Histolytica'st, nakkus levib roojaga saastunud vee või toidu kaudu.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_GRD</LocID>                         <Text>Lambliaas</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_GRD_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Lambliaas ehk giardiaas on üks levinumaid vee kaudu levivat sooleinfektsiooni. Giardias võib levida ka isikliku kontakti või toidu kaudu.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TBC</LocID>                         <Text>Kopsu tuberkuloos</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TBC_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Kopsude tuberkuloos on väga nakkav haigus, mida põhjustavad bakterid Mycobacterium tuberculosis, mis mõjutavad peamiselt kopse, kuid võivad mõjutada ka teisi organeid. </Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TUL</LocID>                         <Text>Tulareemia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TUL_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Tulareemia on nakkushaigus, mis mõjutab peamiselt nahka, silmi, lümfisõlmi ja kopse. Selle põhjustajaks on Francisella tularensis tuntud bakterid. Tulareamia on väga nakkav, võib lõppeda surmaga, kuid seda saab tõhusalt ravida.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PNA</LocID>                         <Text>Siberi katk</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PNA_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Siberi katk on Bacillus anthracis'ena tuntud bakteri põhjustatud tõsine infektsioon. See levib eoste kaudu, mis on tavaliselt loomset päritolu. Kokkupuude toimub tavaliselt hingamise, söömise või nahakahjustuse kaudu.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_RBF</LocID>                         <Text>Rottide hammustuspalavik</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_RBF_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Rottide hammustuspalavik on näriliste, eriti nende uriini või limaskestade poolt edasikanduvate bakterite põhjustatud äge palavikuline haigus. </Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CSD</LocID>                         <Text>Kassikriimustustõbi</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CSD_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Kassikriimustustõbi on tavaline nakkushaigus, mida põhjustab Bartonella henselae. See edastatakse kasside kaudu, vastavalt kassi kriimustuse või hammustuse kaudu. Bakterite esinemist inimesel on tavaliste kultiveerimismeetodite abil raske kindlaks teha, kuna kasv võtab kuni 6 nädalat.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PMI</LocID>                         <Text>Kopsu mükobakteriaalne infektsioon</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PMI_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Mittetuberkuloosset tüüpi kopsu mükobakteriaalne infektsioon on põhjustatud mükobakterist ja see on suhteliselt tavaline. Sageli esineb immuunpuudulikkusega või olemasoleva kopsuhaigusega patsientidel, aga ka tervetel patsientidel.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PTS</LocID>                         <Text>Läkaköha</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PTS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Läkaköha, tuntud ka kui Pertussis, on väga nakkav hingamisteede haigus. Selle põhjustajaks on Bordetella pertussis nimega bakterid. Enne vaktsiini väljatöötamist peeti läkaköha lastehaiguseks. Nüüd mõjutab see inimesi, kelle immuunsus on vähenenud.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_LEG</LocID>                         <Text>Legionelloos</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_LEG_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Legionelloos on põhjustatud bakterist Legionella pneumophila. Haigus on raskekujuline kopsupõletiku vorm, mis kandub edasi inimeselt inimesele. Ravimata leegionäride haigustel on surmavad tagajärjed.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TPF</LocID>                         <Text>Tüüfus</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TPF_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Oluline on mitte segi ajada kõhutüüfusega. Tüüfust põhjustavad bakterid Rickettsia Typhi, mida levitatakse erinevat tüüpi kirbude kaudu. Tüüfust on kirjutatud alates 1528. aastast. Sellel on ootamatult ilmnenud mitmesugused gripiga võrreldavad sümptomid.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_IMN</LocID>                         <Text>Nakkuslik mononukleoos</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_IMN_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Nakkuslikku mononukleoosi põhjustab tavaliselt EBV - Epsteini-Barri viirus, inimesed nakatuvad tavaliselt lapsepõlves ja suureks saades ilmnevad sümptomid. Haiguse vastu vaktsiini pole. 1920-ndatel kirjeldati seda kui suudlushaigust.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HPM</LocID>                         <Text>Histoplasmoos </Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HPM_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Histoplasmoos, mida nimetatakse ka koopahaiguseks, on hingamisteede haigus, mida põhjustab seen Histoplasma Capsulatum, mis mõjutab peamiselt kopse. Sümptomid on väga erinevad. Varasem nakatumine loob osalise kaitse. </Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ASP</LocID>                         <Text>Aspergilloos</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ASP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Aspergilloos on seen Aspergillus põhjustatud hingamisteede haigus. Kui patsiendil on nõrgenenud immuunsussüsteem, levib haiguse invasiivne vorm kopsude kaudu. Kompromiteeritud kopsud peavad läbima kopsuoperatsiooni.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ATS</LocID>                         <Text>Ameerika trüpanosomiaas</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ATS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Ameerika trüpanosomiaas tuntud ka kui Chagasi tõbi on tõsine põletikuline nakkushaigus, mille on põhjustanud parasiit Trypanosoma cruzi. Ravimata jätmisel võib see põhjustada tõsiseid südame- ja seedetrakti tüsistusi.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TXM</LocID>                         <Text>Toksoplasmoos</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TXM_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Toksoplasmoosi põhjustab parasiit, mida tuntakse nimetusega Toxoplasma gondii. Sümptomid on sarnased tavalise gripiga. Infektsioonid levivad alaküpsetatud toidu kaudu, kokkupuutel kassi väljaheitega.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_BAB</LocID>                         <Text>Babesioos</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_BAB_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Babesioos on parasiithaigus, mis on põhjustatud parasiidi Babesia tõttu. See on võrreldav malaariaga. Edasikanduvus toimub puukide kaudu, sageli puukborrelioosiga.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_LYD</LocID>                         <Text>Borrelioos</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_LYD_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Borrelioosi põhjustab puugi hammustus. See võib levida Borrelia burgdorferi bakterita kaudu, mis põhjustab otseselt haigust.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HLA</LocID>                         <Text>Hemolüütiline aneemia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HLA_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Hemolüütiline aneemia juhtub siis, kui toimub hemolüüs - vere punaliblede ebanormaalne lagunemine veresoontes või mujal inimkehas.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TCP</LocID>                         <Text>Trombotsütopeenia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TCP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Trombotsütopeenia kujutab endast seisundit, kus vereliistakute arv on märkimisväärselt väiksem, mis vastutab verejooksu peatamise eest klombide moodustamisega ja koorikute moodustamisega..</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HPL</LocID>                         <Text>Hemofiilia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HPL_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Hemofiilia on pärilik haigus, mis põhjustab madalat hüübimisfaktorite taset. Veri ei hüübi siis korralikult, mis põhjustab liigset verejooksu.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_THL</LocID>                         <Text>Beeta-Talasseemia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_THL_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Beeta-Talasseemia on pärilik verehaigus, milles on märkimisväärselt vähem hemoglobiini ja vähem punaseid vereliblesid.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SRCL</LocID>                        <Text>Sarkoidoos - kopsud</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SRCL_DESCRIPTION</LocID>            <Text>Sarkoidoos on granuloomide (põletikuliste rakkude) kasv inimkeha erinevates osades. Tõenäoliselt on see tingitud immuunreaktsioonist mõnele ainele. Ravi pole olemas, kuid toetava ravimiga võib haigus mööduda.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SRCE</LocID>                        <Text>Sarkoidoos - silm</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SRCE_DESCRIPTION</LocID>            <Text>Sarkoidoos on granuloomide (põletikuliste rakkude) kasv inimkeha erinevates osades. Tõenäoliselt on see tingitud immuunreaktsioonist mõnele ainele. Ravi pole olemas, kuid toetava ravimiga võib haigus mööduda.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SRCH</LocID>                        <Text>Sarkoidoos - süda</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SRCH_DESCRIPTION</LocID>            <Text>Sarkoidoos on granuloomide (põletikuliste rakkude) kasv inimkeha erinevates osades. Tõenäoliselt on see tingitud immuunreaktsioonist mõnele ainele. Ravi pole olemas, kuid toetava ravimiga võib haigus mööduda.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_DM1</LocID>                         <Text>Diabeet</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_DM1_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Suhkurtõbi viitab haiguste rühmale, mis mõjutavad glükoosi metabolismi. Diabeedi liike on palju, kuid üldiselt on veres liiga kõrge glükoosisisaldus.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CFB</LocID>                         <Text>Tsüstiline fibroos</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CFB_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Tsüstiline fibroos on pärilik haigus, mis põhjustab tõsiseid kahjustusi kopsudele, seedesüsteemile ja teistele inimkeha organitele.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_OTE</LocID>                         <Text>Kõrvapõletik</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_OTE_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Väline keskkõrvapõletik on kõrvakanali välimise osa põletik, põhjustatud peamiselt bakteritest.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_OME</LocID>                         <Text>Efusiooniga keskkõrvapõletik</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_OME_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Efusiooniga keskkõrvapõletik on seisund, kus keskkõrvas on vedelikku. Tavaliselt mõjutab see lapsi.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ASO</LocID>                         <Text>Äge suppuratiivne keskkõrvapõletik</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ASO_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Äge suppuratiivne keskkõrvapõletik on keskkõrva väga valulik põletik.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_AMT</LocID>                         <Text>Äge mastoidiit</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_AMT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Mastoidiit viitab mastoidrakkude infektsioonile ja põletikule, mis paiknevad mastoidprotsessis temporaal luus (kõrva all). </Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_OTS</LocID>                         <Text>Otoskleroos</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_OTS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Otoskleroos tähendab luukoe ebanormaalset kõvenemist keskkõrva lähedal, mis põhjustab võimetust helisid keskkõrvast sisekõrva üle kanda; mille tulemuseks on kuulmise kaotus.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_OOR</LocID>                         <Text>Otorröa</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_OOR_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Otorröa on põhimõtteliselt põletik kõrvas.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_MUM</LocID>                         <Text>Mumps</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_MUM_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Mumpsi, mida nimetatakse ka parotiidiks, on põletikuline nakkushaigus, mis mõjutab parotiidnäärmeid (inimese näo ühel või mõlemal küljel). Põletikku põhjustavad bakteriaalsed või viiruslikud ained. Parim ennetamine on vaktsineerimine.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PNM</LocID>                         <Text>Kopsupõletik</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PNM_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Kopsupõletik on kopsude õhukottide infektsioon. Kopsupõletik ulatub kergest eluohtlikuks.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_BPN</LocID>                         <Text>Bronhopneumoonia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_BPN_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Bronhopneumoonia on kopsu nakkushaigus, seda nimetatakse ka lobulaarseks kopsupõletikuks. See mõjutab kopse ja bronhi.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_BES</LocID>                         <Text>Bronhiektaasia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_BES_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Bronhiektaasia viitab seisundile, kus kopsude suured hingamisteed on kahjustatud.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SCB</LocID>                         <Text>Krooniline bronhiit</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SCB_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Krooniline bronhiit viitab produktiivsele pikaajalisele köhale koos bronhide limaskesta pideva ärritusega.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_EMP</LocID>                         <Text>Emfüseem</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_EMP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Emfüseem viitab seisundile, kus alveoolid - õhukotid - on kahjustatud või hävitatud, põhjustades õhupuudust, isegi puhkeolekus.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CPD</LocID>                         <Text>KOK</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CPD_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Krooniline obstruktiivne kopsuhaigus - KOK on krooniline põletikuline kopsuhaigus, mis põhjustab kopsudest takistatud hingamisteid.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ASM</LocID>                         <Text>Astma</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ASM_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Astma tähendab seisundit, kus hingamisteed kitsenevad, paisuvad ja tekitavad täiendavat lima. See on krooniline hingamisteede haigus ja sümptomid võivad inimestel erineda.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PMX</LocID>                         <Text>Pneumotooraks</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PMX_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Kokkulangenud kops, mida nimetatakse ka pneumotooraks, tekib siis, kui õhk pääseb kopsust, täites ruumi kopsu ja rindkere seina vahel, häirides kopsu normaalset talitust.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CEL</LocID>                         <Text>Tselluliit</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CEL_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Tselluliit on üks levinumaid bakteriaalseid nahainfektsioone, mida põhjustavad enamasti streptokokid ja stafülokokid.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ADS</LocID>                         <Text>Atoopiline dermatiit</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ADS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Atoopiline dermatiit või ekseem viitab seisundile, mis muudab naha punetavaks ja sügelevaks. See on krooniline nahahaigus.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_LUP</LocID>                         <Text>Luupus</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_LUP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Luupus on süsteemne autoimmuunhaigus. Seda on väga raske diagnoosida.</Text>  </GameDBLocalizedString>

            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_CMP</LocID>                         <Text>Vingugaasi mürgistus</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_CMP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Süsinikmonooksiidi mürgistus toimub tavaliselt liiga palju vingugaasi sissehingamisel.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_CGP</LocID>                         <Text>Kloori gaasimürgitus</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_CGP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Kloorgaasimürgitus on haigus, mis tuleneb piirväärtust ületava klooriga kokkupuutest.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_MTP</LocID>                         <Text>Metanoolimürgitus</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_MTP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Metanooli allaneelamine on harva esinev mürgistus, mis võib põhjustada tõsiseid ainevahetushäireid, pimedust, püsivat neuroloogilist talitlushäiret ja surma..</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_LDP</LocID>                         <Text>Pliimürgitus</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_LDP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Pliimürgitus on teatud tüüpi metallimürgitus, mille põhjustab kehas kogunenud plii.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_PCT</LocID>                         <Text>Kopsupõrutus</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_PCT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Kehaosa vigastus või füüsiline trauma löögi, vigastuse või füüsilise rünnaku tagajärjel.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_PLP</LocID>                         <Text>Kopsuhaav</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_PLP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Läbistav trauma on vigastus, mis tekib siis, kui mõni objekt läbistab naha ja siseneb keha koesse, luues avatud haava.</Text>  </GameDBLocalizedString>

            <!-- ====================================== -->
            <!-- Diagnoses - Orthopaedy -->
            <!-- ====================================== -->
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CTS</LocID>                         <Text>Karpaalkanali sündroom</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CTS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Karpaalkanal viitab randmele lokaliseeritud tunnelile, kust närvid ja veresooned varustavad käsi. Selle kanali pinguldamise tõttu ilmnevad valud ja häiritud aisting. </Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CUS</LocID>                         <Text>Kubitaalkanali sündroom</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CUS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Kubitaalkanali sündroom on põhjustatud küünarluu närvi kokkusurumisest küünarnuki piirkonnas.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_RAT</LocID>                         <Text>Reumatoidartriit</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_RAT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Reumatoidartriit on krooniline autoimmuunhaigus, mis mõjutab peamiselt liigeseid. RA võib olla väga valus. </Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HOA</LocID>                         <Text>Puusaliigese osteoartriit</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HOA_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Osteoartriit viitab haigusele, mille korral kõhred degenereeruvad aeglaselt ja kahjustatud liigeses tekivad deformatsioonid. Liigesed muutuvad jäigaks ja seisund võib olla valulik.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_KOA</LocID>                         <Text>Põlveliigese osteoartriit</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_KOA_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Põlveliigese osteoartriit on üks levinumaid artriidi tüüpe; see mõjutab põlveliigest, kahjustades kõhrekoe, põhjustades valu. Osteoartriit viitab haigusele, mille korral kõhred degenereeruvad aeglaselt ja kahjustatud liigeses tekivad deformatsioonid. Liigesed muutuvad jäigaks ja seisund võib olla valulik.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_DMS</LocID>                         <Text>Dermatomüosiit</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_DMS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Dermatomüosiit on nahahaigusega seotud lihaste krooniline progresseeruv põletik. See on lihtsamaid müosiidi vorme, mida diagnoosida.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_IBM</LocID>                         <Text>Inklusioonkeha müosiit</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_IBM_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Inklusioonkeha müosiit on krooniline progresseeruv lihaste põletik. See esineb sagedamini lühikestes lihastes, näiteks randmes ja käes.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PMS</LocID>                         <Text>Polümüosiit</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PMS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Polümüosiit on krooniline progresseeruv lihaste põletik. See algab nõrkusest lihastele, mis on keha kerele kõige lähemal, kust see laieneb edasi.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SDS</LocID>                         <Text>Spondüülolüüs</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SDS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Spondülololüüs on ühe selgroolüli defekt, pragu või stressimurd, tavaliselt L5-S1 tasemel. Seisund võib olla valulik. </Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SDL</LocID>                         <Text>Spondüülolistees</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SDL_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Spondüülolistees viitab nihkunud selgroolülidele, mis on tavaliselt ravimata spondülololüüsi tagajärg.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CSL</LocID>                         <Text>Kaela spondüloos</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CSL_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Kakaela spondüloos, mis mõjutab kaelapiirkonna lülivahekettaid. Kui kettad dehüdreeruvad ja kahanevad, tekivad osteoartriidi nähud.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_OSM</LocID>                         <Text>Äge osteomüeliit</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_OSM_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Äge osteomüeliit on luu bakteriaalne infektsioon. See võib areneda krooniliseks osteomüeliidiks, mida on väga raske ravida.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CDD</LocID>                         <Text>Lülisamba stenoos</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CDD_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Viitab seljaaju kanali ebanormaalsele ahenemisele, mis mõjutab seljaaju või närvijuurt. See põhjustab valu, ebamugavust ja liikuvuse kaotust tavaliselt jäsemetes.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_BOT</LocID>                         <Text>Põlve bursiit </Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_BOT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Bursae on väike vedelikuga täidetud kotike, mis toimib polstrina luu ja hõõrdumisele kalduvate piirkondade vahel. Bursiit viitab nimetatud kotikese põletikust põhjustatud tursele.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_BOH</LocID>                         <Text>Käte bursiit</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_BOH_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Bursae on väike vedelikuga täidetud kotike, mis toimib polstrina luu ja hõõrdumisele kalduvate piirkondade vahel. Bursiit viitab nimetatud kotikese põletikust põhjustatud tursele</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_AOM</LocID>                         <Text>Osteomalaatsia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_AOM_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Osteomalaatsia, osutab seisundile, mille korral luud pehmenevad luu metabolismi häirete tõttu.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TEW</LocID>                         <Text>Tennise küünarnukk</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TEW_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Tennise küünarnukki, mida tuntakse ka kui külgmist epikondüliiti, iseloomustab valu kiirgamine küünarnuki välisküljelt randmele. Seisundi põhjustab korduv liikumine ja seega selle liikumisega seotud lihaste ja kõõluste ärritus.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_OLB</LocID>                         <Text>Küünarliigese bursiit</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_OLB_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Bursae on väike vedelikuga täidetud kotike, mis toimib polstrina luu ja hõõrdumisele kalduvate piirkondade vahel. Bursiit viitab nimetatud kotikese põletikust põhjustatud tursele.</Text>  </GameDBLocalizedString>

            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_DWH</LocID>                         <Text>Käe sügav haav</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_DWH_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Veritsev sügav, sile või sakiline haav. See vajab õmblemist.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_DWA</LocID>                         <Text>Käelaba sügav haav</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_DWA_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Veritsev sügav, sile või sakiline haav. See vajab õmblemist.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_DWL</LocID>                         <Text>Jala sügav haav</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_DWL_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Veritsev sügav, sile või sakiline haav. See vajab õmblemist.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_DWF</LocID>                         <Text>Jalalaba sügav haav</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_DWF_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Veritsev sügav, sile või sakiline haav. See vajab õmblemist.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SHS</LocID>                         <Text>Õla nikastus</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SHS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Nikastus on seisund, kus liigest ümbritsev side on liiga venitatud ja vigastatud, mõnikord täieliku rebenenud.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SHD</LocID>                         <Text>Õla nihestus</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SHD_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Liigese nihestus, mida nimetatakse ka luksatsiooniks, on seisund, mille korral liigesega ühendatud luud on ebanormaalselt eraldatud. Külgneva koe kahjustus on tavaline.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_KSP</LocID>                         <Text>Põlve nikastus</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_KSP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Nikastus on seisund, kus liigest ümbritsev side on liiga venitatud ja vigastatud, mõnikord täieliku rebenenud.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_KDL</LocID>                         <Text>Põlve nihestus</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_KDL_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Liigese nihestus, mida nimetatakse ka luksatsiooniks, on seisund, mille korral liigesega ühendatud luud on ebanormaalselt eraldatud. Külgneva koe kahjustus on tavaline.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_ASP</LocID>                         <Text>Hüppeliigese nihestus</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_ASP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Nikastus on seisund, kus liigest ümbritsev side on liiga venitatud ja vigastatud, mõnikord täieliku rebenenud.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_DLA</LocID>                         <Text>Hüppeliigese nikastus</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_DLA_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Liigese nihestus, mida nimetatakse ka luksatsiooniks, on seisund, mille korral liigesega ühendatud luud on ebanormaalselt eraldatud. Külgneva koe kahjustus on tavaline.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_ACL</LocID>                         <Text>ACL-i vigastus</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_ACL_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Eesmine ristluu ligament ACL on põlveliiges paiknev ligament, mis hoiab ära jalaluude vahelise nihke. Selle sideme vigastus on spordis tavaline ja selle põhjuseks on ebanormaalne sissepoole pöörlemine.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SFU</LocID>                         <Text>Küünarluu lihtne luumurd</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SFU_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Ainult luumurd, kahjustamata ümbritsevaid kudesid.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_OFU</LocID>                         <Text>Küünarluu avatud murd</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_OFU_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Avatud luumurd, mida nimetatakse ka liitmurruks, on avatud haavaga luumurd, naha purunemine ja nihestunud luumurd.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_CFU</LocID>                         <Text>Küünarluu komplitseeritud murd</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_CFU_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Tüsistunud murd koosneb avatud haavast, nihkunud murdunud luust ja mitmesugustest purustatud luu fragmentidest.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SFR</LocID>                         <Text>Kodarluu lihtne murd</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SFR_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Ainult luumurd, kahjustamata ümbritsevaid kudesid.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SFH</LocID>                         <Text>Õlavarreluu lihtne murd</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SFH_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Ainult luumurd, kahjustamata ümbritsevaid kudesid.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_OFH</LocID>                         <Text>Õlavarreluu avatud murd</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_OFH_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Avatud luumurd, mida nimetatakse ka liitmurruks, on avatud haavaga luumurd, naha purunemine ja nihestunud luumurd.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_CFH</LocID>                         <Text>Õlavarreluu komplitseeritud murd</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_CFH_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Tüsistunud murd koosneb avatud haavast, nihkunud murdunud luust ja mitmesugustest purustatud luu fragmentidest.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_BRR</LocID>                         <Text>Murtud roided</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_BRR_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Ühe või mitme roide lihtne murd ilma ümbritsevaid kudesid kahjustamata.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SFF</LocID>                         <Text>Reieluu lihtne luumurd</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SFF_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Ainult luumurd, kahjustamata ümbritsevaid kudesid.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_OFF</LocID>                         <Text>Reieluu lahtine murd</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_OFF_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Avatud luumurd, mida nimetatakse ka liitmurruks, on avatud haavaga luumurd, naha murdumine ja nihestunud luumurd.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_CFF</LocID>                         <Text>Reieluu komplitseeritud murd</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_CFF_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Tüsistunud murd koosneb avatud haavast, nihkunud murdunud luust ja mitmesugustest purustatud luu fragmentidest.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SFT</LocID>                         <Text>Sääreluu lihtne luumurd</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SFT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Ainult luumurd, kahjustamata ümbritsevaid kudesid.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_OFT</LocID>                         <Text>Sääreluu avatud murd</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_OFT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Avatud luumurd, mida nimetatakse ka liitmurruks, on avatud haavaga luumurd, naha murdumine ja nihestunud luumurd.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SPT</LocID>                         <Text>Sääreluu spiraalmurd</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SPT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Sääreluu spetsiaalne spiraalmurd, kahjustamata ümbritsevaid kudesid.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SFI</LocID>                         <Text>Pindluu lihtne luumurd</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SFI_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Ainult luumurd, kahjustamata ümbritsevaid kudesid.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_ANF</LocID>                         <Text>Hüppeliigese murd</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_ANF_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Hüppeliigese ühe või mitme luu luumurd, kahjustamata ümbritsevaid kudesid.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_MBF</LocID>                         <Text>Metatarsaalluu luumurd</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_MBF_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Ühe või mitme metatarsaalse luu murd ilma ümbritsevaid kudesid kahjustamata.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_FOF</LocID>                         <Text>Sõrme murd</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_FOF_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Ühe sõrme luu luumurd, kahjustamata ümbritsevaid kudesid.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SFC</LocID>                         <Text>Lihtne rangluu murd</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SFC_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Ainult luumurd, kahjustamata ümbritsevaid kudesid.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SHC</LocID>                         <Text>Rangluu keha murd</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SHC_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Murdunud luu nihestatud osaga rangluu.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_MNF</LocID>                         <Text>Alalõualuu murd</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_MNF_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Alalõualuu komplitseeritud murd koos ümbritsevate kudede kahjustusega.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_NSF</LocID>                         <Text>Ninaluumurd</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_NSF_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Ühe või mitme nina luumurru lihtne luumurd koos mõne veritsusega.</Text>  </GameDBLocalizedString>

            <!-- ===================== -->
            <!-- Diagnoses - Cardiology-->
            <!-- ===================== -->
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ARR</LocID>                         <Text>Acute rheumatic fever</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ARR_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Acute rheumatic fever is an inflammatory disease affecting heart, muscles, joints and brain. Usually it develops after streptococcal infection of the throat.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_MST</LocID>                         <Text>Mitral valve stenosis</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_MST_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Mitral valve stenosis is a narrowing of the heart's mitral valve, that causes improper opening, blocking blood flow.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TRS</LocID>                         <Text>Tricuspid valve regurgitation</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TRS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Disorder of the heart's tricuspid valve when it does not close properly.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HHD</LocID>                         <Text>Hypertensive heart disease with heart failure</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HHD_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Hypertensive heart disease refers to multiple complications related to high blood pressure that affects the heart.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_IHD</LocID>                         <Text>Ischaemic heart disease with heart failure</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_IHD_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Ischaemic heart disease also known as Coronary artery disease is large group of cardiovascular diseases caused by the atherosclerosis.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HRD</LocID>                         <Text>Hypertensive renal disease</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HRD_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Hypertensive renal disease refers to kidney damage due to high blood pressure.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ANP</LocID>                         <Text>Angina pectoris</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ANP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Angina pectoris refers to chest pain caused by insufficient blood flow to the heart muscle. Disorder is often one of the symptoms of coronary artery disease.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_AMI</LocID>                         <Text>Acute myocardial infarction</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_AMI_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Acute myocardial infarction also known as Heart attack occurs when the blood flow to myocardium is blocked that can destroy or damage part of the muscle.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TAA</LocID>                         <Text>Thoracic aortic aneurysm</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TAA_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Thoracic aortic aneurysm refers to condition when there is weakened area in the upper part of aorta. There is high risk of rupture.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PEM</LocID>                         <Text>Pulmonary embolism</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PEM_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Pulmonary embolism refers to a blockage in one of the pulmonary arteries.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ECT</LocID>                         <Text>Endocarditis</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ECT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Endocarditis is an infection of the inner lining of the heart's chambers and valves.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PCT</LocID>                         <Text>Pericarditis</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PCT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Pericarditis refers to condition when thin membrane surrounding the heart is irritated and swelling.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_INM</LocID>                         <Text>Myocarditis</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_INM_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Myocarditis is an inflammation of the heart muscle - myocardium affecting heart's electrical system thus creating arrhythmia - irregular and abnormal heart rhytms.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CAR</LocID>                         <Text>Cardiac arrest</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CAR_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Cardiac arrest refers to sudden loss of blood flow resulting from heart failure.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CHF</LocID>                         <Text>Congestive heart failure</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CHF_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Heart failure often happens when when heart partially lose ability to pump enough blood to the blood stream.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_STK</LocID>                         <Text>Stroke</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_STK_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Brain stroke occurs when blood supply of one part of the brain is interrupted or severely reduced, thus brain tissue is damaged after a few minutes.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ATH</LocID>                         <Text>Atherosclerosis - Carotides</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ATH_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Atherosclerosis is a diseases where plaque is built up inside the arteries, hardening and narrowing them and reducing oxygen-rich blood flow. It could be asymptomatic for decades, symptoms appears when certain arteries become blocked.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TPB</LocID>                         <Text>Thrombophlebitis</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TPB_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Thrombophlebitis is condition when a blood clot is formed and blocks veins, producing inflammation.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PVT</LocID>                         <Text>Portal vein thrombosis</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PVT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Portal vein thrombosis refers to a condition when the portal hepatic vein is blocked by formed clot.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PEB</LocID>                         <Text>Pulmonary hypertension</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PEB_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Pulmonary hypertension due to the blockage of one of patient's pulmonary arteries mostly due to blood clots.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PAD</LocID>                         <Text>Peripheral artery disease</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PAD_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Peripheral arterial disease is caused by reduced blood flow to upper and lower limbs through narrowed arteries.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_MVP</LocID>                         <Text>Mitral valve prolapse</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_MVP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Mitral valve prolapse happens when heart's mitral valve bulges into left atrium during contraction process.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_DCP</LocID>                         <Text>Dilated cardiomyopathy</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_DCP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Dilated cardiomyopathy represents the stance of the human heart, when the left ventricle becomes enlarged affecting its pumping ability - it is not capable of effectively pumping the blood out of the heart.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_GCA</LocID>                         <Text>Giant cells arteritis</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_GCA_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Giant cells arteritis is common inflammation of the arterial lining mainly on temporal sides of the head.</Text>  </GameDBLocalizedString>

            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_BCI</LocID>                         <Text>Cardiac blunt injury</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_BCI_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Cardiac blunt injury is physical trauma to a chest area, either by impact, injury or physical attack.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_FLC</LocID>                         <Text>Flail chest</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_FLC_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Flail chest is a life-threatening medical condition that occurs when a segment of the rib cage breaks due to trauma and becomes detached from the rest of the chest wall</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_TCA</LocID>                         <Text>Traumatic cardiac arrest</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_TCA_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Heart has ceased to beat due to blunt or penetrating trauma, such as a stab wound to the thoracic area. It is a medical emergency which will always result in death without prompt advanced medical care</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_TAR</LocID>                         <Text>Traumatic aortic rupture</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_TAR_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Traumatic aortic disruption or transection, is a condition in which the aorta, the largest artery in the body, is torn or ruptured as a result of trauma to the body. The condition is frequently fatal due to the profuse bleeding that results from the rupture. </Text>  </GameDBLocalizedString>

            <!-- ===================== -->
            <!-- Diagnoses - Neurology -->
            <!-- ===================== -->
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TBE</LocID>                         <Text>Tick-borne encephalitis</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TBE_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Tick-borne encephalitis is viral tick-borne infectious disease involving brain and central nervous system.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ECS</LocID>                         <Text>Encephalitis</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ECS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Encephalitis is an inflammation of the brain, most commonly caused by viruses.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_RAB</LocID>                         <Text>Rabies</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_RAB_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Rabies is a deadly virus spread by saliva of infected animals. Transmission is often through animal bite.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PMN</LocID>                         <Text>Pneumococcal meningitis</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PMN_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Pneumococcal meningitis is an inflammation of membranes covering the spinal cord and brain due to the pneumococcal infection.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SMN</LocID>                         <Text>Staphylococcal meningitis</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SMN_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Staphylococcal meningitis is an inflammation of membranes covering the spinal cord and brain due to the staphylococcal infection.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_MIG</LocID>                         <Text>Migraine</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_MIG_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Migraine is a severe, painful headache.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_GBS</LocID>                         <Text>Guillain-Barre syndrome</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_GBS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Guillain-Barre syndrome is a serious disease where the immune system attacks it's own nervous system.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_NMO</LocID>                         <Text>Neuromyelitis optica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_NMO_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Neuromyelitis optica is auto-immune disease when immune system attacks eye nerves and the spinal cord.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_IPD</LocID>                         <Text>CIPD</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_IPD_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Chronic inflammatory demyelinizating polyneuropathy is an immune inflammatory disease affecting peripheral nervous system by destructing cover sheet of nerves and fibres.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TTN</LocID>                         <Text>Tetanus</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TTN_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Tetanus is serious bacterial disease affecting the nervous system and muscles.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_BLP</LocID>                         <Text>Blepharitis</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_BLP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Blepharitis is inflammation of the eyelids.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CJN</LocID>                         <Text>Conjunctivitis (bacterial)</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CJN_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Conjunctivitis  known as "Pink eye" is an inflammatory disease of the outermost layer of the white part of the eye.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CAN</LocID>                         <Text>Conjunctivitis (allergic)</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CAN_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Conjunctivitis  known as "Pink eye" is an inflammatory disease of the outermost layer of the white part of the eye.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_GLC</LocID>                         <Text>Open-angle glaucoma</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_GLC_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Glaucoma is an disease that results in damage to the optic nerve.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CLH</LocID>                         <Text>Cluster headache</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CLH_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Cluster headaches are extremely painful headaches that occur only on one side of the head.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HRP</LocID>                         <Text>Hypertensive retinopathy</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HRP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Hypertensive retinopathy is certain damage to the retina’s blood vessels due to the high blood pressure.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_UVE</LocID>                         <Text>Uveitis</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_UVE_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Uveitis refers to inflammation of the part of the eye called the uvea. The uvea includes the iris and some adjacent structures.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SCL</LocID>                         <Text>Scleritis</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SCL_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Scleritis refers to inflammation of the sclera of the eye.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_KRT</LocID>                         <Text>Keratitis - bacterial</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_KRT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Keratitis is an inflammatory disease, mostly caused by bacteria, of the cornea - the clear dome surface of the eye.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CAB</LocID>                         <Text>Corneal abrasion</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CAB_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Corneal abrasion - known also as scratched eye is one of the most common eye injuries, when foreign obstacles in the eye produce discomfort and related symptoms.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ACG</LocID>                         <Text>Angle-closure glaucoma</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ACG_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Acute angle-closure glaucoma is caused by sudden and rapid increase of the intraocular pressure - IOP.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CRV</LocID>                         <Text>CRVO</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CRV_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Central retinal vein occlusion is one of the common vascular disorders of the eye's retina.</Text>  </GameDBLocalizedString>

            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_CCS</LocID>                         <Text>Concussion</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_CCS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>A concussion is a mild traumatic brain injury resulting in temporary altered brain function.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_CTS</LocID>                         <Text>Cerebral contusion</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_CTS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Cerebral contusion is a traumatic brain injury usually due to blunt head trauma.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_DAI</LocID>                         <Text>Diffuse axonal injury</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_DAI_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Diffuse axonal injury is one of the most common brain injuries, it occurs when the brain shifts too quickly inside the skull.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_TBI</LocID>                         <Text>Traumatic brain injury</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_TBI_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Occurs when an external force injures the brain. It can be caused by accidents or blunt trauma.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_AIH</LocID>                         <Text>Subdural hematoma</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_AIH_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Subdural hematoma is a condition where veins in the subdural space are torn and start to bleed. Blood accumulates in the narrow space which increases the pressure inside the skull cavity. The condition is fatal if left untreated.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_OBI</LocID>                         <Text>Penetrating trauma - Head</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_OBI_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Penetrating head injury is an injury in which the dura mater, the outer layer of the meninges, is breached.</Text>  </GameDBLocalizedString>

            
        </LocalizedStrings>
    </GameDBStringTable>
</Database>
